買樓應唔應該寫埋老婆名？

而家結婚，好多時女方嗰邊就會要求男方要有樓有車，若兩公婆一齊供，或女方肯象征式出些少作為首期，男方供，層樓兩公婆聯名都合情合理，但如果層樓由男方全部自己搞掂，女方冇出過一毫子，但結婚就要求你棟樓落埋佢個名作為保障，你哋會寫佢名嗎？如果唔寫，可以點做好啲，想聽下大家意見

唔寫

無份供無名 係咁多

唔寫，雖然之後都分

架車寫佢名算啦

落老母個名

冇出過寫佢老母

唔寫 哂咗個首置

寫完遲啲離婚就好笑

同股不同權

而家法例聯名好蝕喎
如果你地係感情好，浪漫啲嘅咪齋寫佢個名囉，反正你有出錢嘅話唔代表攞唔返啲錢
如果你唔情願嘅，做個真漢子齋落自己名囉

寫老母好過

但就算唔寫，離婚都有權可以分到男方一半家產喎，識諗既都知，遲早都係佢架喇，對女仔嚟講寫邊個名真係咁重要咩？ 就算分開咗都有佢份啦，都未結就講到咩保障咁... 都無付出過，係難聽啲咯....

我都知係唔抵，但女朋友同佢老母要求，一定要寫佢名先肯結婚 但唔寫佢地就會覺得我無誠意，比個女少少保障都唔肯

水魚

咪結啦
咁唔公平咪硬食

真，而家大條道理只落一個人名
買第二層先落佢名啦

咪撚制！
唔可以俾女人掂錢

你自己諗下你有幾愛條女，愛係可以戰勝好多野嘅……
否則唔撚睇好，女家嗰邊煩撚煩多

咁撚蠢
而家無人聯名買樓架啦

唔寫，佢哋一定急過你，一路拖到佢冇競爭力就會驚你唔娶佢。

無聯名有幫手交下水電煤都係平分一半架

3. 可供分配財產的百分比
香港法院以往習慣評估配偶的「合理要求」，並根據有關評估去分配資產。剩餘的資產一般都會判給負責養家的人，一般是丈夫。

不過，香港終審法院在 LKW 對 DD(2010) 一案中，判處妻子在香港離婚時，有權分得配偶一半資產。

在涉及大量資產的案件中，這個50/50規則，會帶來重要影響。因此，在香港，如果想要保護個人財產，訂立婚前或婚後協議，就變得極之重要。

利申好愛女朋友，但首期我屋企人有份出，又驚如果分開咗，做咗敗家仔

唔好制，錢佢又無出，做咩寫佢名？

樓主，你解釋比老婆聽。你準備買完依間，遲多幾年就會買多間收租。若果聯名，到時買就要比15%印花稅，即使你將自己嗰份比埋佢，都要晒多3%比政府。如果你老婆咁都唔聽，我覺得依個老婆娶唔過。

樓主咁都要問, 弱智如此應該都冇得救, 所以你落老婆名啦

AGGER

有份一齊供咪寫

咩都唔付出，又咩都想要既

你都係考慮下結唔結好

唔一定
如果你提供到證明係你一個人供 ＋ 冇落佢名
法官仲會睇你同佢結左幾耐
法官未必判一半俾嗰個女人 要按合理性去判

好，聽日即刻搵先佢傾一傾
個理由我覺得幾好，就驚過唔到伯母嗰關

你先單獨ko你老婆先。只要佢覺得岩，自然會識幫你拆。

臭雞

你同老婆簽紙一刻
如果將來有乜事
都已經分一半身家
你外母呢類要求係on9

讀者Nick問：Anthony你好！想問如果一個人的收入不夠買樓，應該用聯名？還是用擔保人？
情況是這樣的，本人準備跟女朋友在2016年底結婚，現正計劃買樓自住，由於單靠個人的收入過不到銀行壓力測試，需要與太太合力，請問聯名購買跟擔保人有何分別？

很多朋友都問過這問題。

今時今日政府辣招多多，尤其是按揭不斷收緊，一般打工仔要靠自己一份人工買樓並不容易，很多時要跟家人合力購買。

正如讀者的情況，一對年輕新婚夫婦，到底應該用聯名購買，還是用一個人名買，另一個擔保呢？

這個問題有兩個層面，一個是人性角度；另一個是投資角度。

首先說人性角度來看，這是男女之間相處的問題。

兩個人結婚組織家庭，兩個人就是一個整體，她自然希望擁有新居一半業權，令心裏更踏實，更有安全感，因此，從人性角度來說應該是聯名購買的。

然而，從投資角度來看，聯名買樓彈性比較小，不利將來再買樓。

從第一個物業的角度看，無論是聯名買樓也好，一個人名，另一個擔保也好，負債都是一樣。例如讀者借入420萬元，無論採用哪種形式，兩個人都是同時欠銀行420萬元。

不過，從投資操作角度來看，到再買樓時其實有很大分別。

兩個人聯名買樓，代表讀者與太太同時擁有業權，無論誰將來再買樓，都是第二個物業，首先要付雙倍印花稅（DSD），先花一筆錢。

即使願意多付錢，也未必買得到。

因為根據目前的指引「供款佔入息比例」第一個物業是不能超過入息的50%；第二個物業則是40%。

至於「壓力測試後的模擬供款」第一個物業是不能超過入息的60%；第二個物業則是50%。

舉例說將來收入增加了，有20,000元額外收入。

以5.15%（即2.15% + 3%）、年期30年、50%按揭計算。

第一層樓：具有12,000元的供款能力，可買439萬元物業。

第二層樓：僅10,000元的供款能力，只能買366萬元物業。

如果用A名，由B作擔保，情況更具彈性。

首先B仍然未有物業，可以免卻DSD，壓力測試也較輕鬆，想釋放B的購買力亦比較簡單，只要重新批核，轉換擔保人即可。

如果A的收入增加了，不再需要B擔保，做一次轉按就可以除名，簡單快捷。
如果聯名的話，則需要透過買賣，例如將B的業權轉讓予A，印花稅及各項買賣的繁瑣交易費用亦省不了。

比佢自己睇

立定份遺囑
話死後十年啲資產俾晒佢
咁咪得囉

梗係唔寫啦 我老公都無寫我個名

當年寫左，之後離婚時比人打劫咁搶錢

本來就應該寫一個人，加上屋企人有份出錢都仲要諗，樓主

落呀媽名 離婚都唔馳分俾佢 老實講有車有樓根本大把女主動埋身 唔愁冇女。

同佢老母講，你比番d禮金我當幫我供首期

寫佢老母個名

聯名
另一半無貢獻過既話可以經法庭拎番個業權
之前已經有成功例子
係預有d 麻煩

唔寫
但係遺囑寫

叫雞抵過結婚咁多

嘩 睇到d留言結婚為乜

同佢講，落兩個名之後買第二層好重稅。
過幾年買多層先落佢名。
.
.
.
.
.
.
.
.
.
女：咁呢層落我名先，過幾年你再買多層落你名。

寫埋佢一齊供

一係一齊供， 落兩個名，
首置名額就有需要時做轉名，
印花稅跟返Scale 2 又通常可申請交一半，
轉按又收返d rebate,
實際唔需要洗太多錢， 但換黎家庭和諧。

一個人就過到壓力測試 唔怕寫啦你

淨係寫佢個名，不過你keep返所有用你錢買樓供樓既證明

啲外母真係垃撚圾

我覺得同佢講屋企人比首期做投資
本身借你個名做首置省稅，供樓當家用
道義上層樓都係屋企人既，要比屋企人保留買賣權利

咁講得唔得？

本身其實成件事無問題，雖然我比較支持唔寫
但如果寫其實又唔大問題，反正你地結婚都aim 過世
爛尾又點都會平分家產

但依個討論就唔應該關佢老母事
一個咁重權益同金錢既家庭，財政有小小動搖都好易有婚變...

樓豬咁問得都預左離婚架啦 aim咩過世
btw 咁都要問結黎做咩 留返啲錢叫雞叫過世啦你

咁個老婆會話寫佢一個人名先，但照樣你供，你點搞？

咁有信心唔驚老婆賣樓跟佬走？
現實係香港法律唔保障男人，尤其是老公搵得多啲責任又大啲權利又少啲，到時人又無錢又無老婆又走佬，男人最痛

唔寫, 拖到佢人老珠黃到時外母搵多層樓填你名，求你娶佢個女呀

千奇千奇唔好寫

女人唔過80都唔好俾飽飯佢食

寫你老母好過啦

象徵徵乜撚 冇供就冇供 你係大方就唔會上嚟叫春啦 收皮啦

千其唔好寫
唔好做壞規距
咁樣同搶冇分別

問下伯母
你家陣嫁女定賣女啊？
你當你個女係雞？為左層樓先嫁我？

邊有人結婚呀咁on9

咪撚結囉 拖住佢個女再老啲睇下邊個蝕底啲?

唔寫啦，留番個名，兩三年後有咩事離婚都肯定分一半ga啦

雖然我女朋友屋企人係好環境過我屋企人，但我買樓連自己名都唔寫

咁咪唔撚好結
同佢講搞清楚莊閒先屌佢老母
依加同我結婚係為感情定錢？
你要保障姐係會諗到弟日會離婚啦係咪？
你睇佢老母點答 洗撚比面佢老母呀
又無份比 又無份供

照聯名啦on9
你一簽紙結婚一刻已經分咗一半俾老婆，層樓有無名只係將來買多層既問題，而家聯名留返第日先煩其他嘢好過

連登仔真係好簡單以為離婚就分一半

聽過男方出晒但淨落女方名
好癲

呢個問題我以前有諗過，講咩都假，老豆老母先最親。其實你可以唔買住，過一排，偷偷地買，唔好比佢地知，再搵朋友扮業主，租比你，交租金=供樓，d女識條毛去查宅咩，神不知鬼不覺就落左你名。如果無樓唔結，聽誠哥講，搵第2個啦

係都寫自己老母啦
寫佢老母做乜鳩

有乜所謂 佢冇份供 就算落左名佢都唔會爭到層樓

呃老婆一世仲辛苦
要咁呃法不如唔好結婚

女人要保障男人就唔洗保障？
女權呀依家？

冇出錢寫佢老母，咪撚制，仲要屋企人出錢

個女人老母嫁女比樓主為乜？

你太天真啦，幾多人假結婚為身份證，你點知身邊條女唔係，你最多同佢拍幾年，仲要唔係日日見又唔係日日住，咁撚易摸清個底咩。呃呃哄哄先過到人世

會唔會可以起訴訟話首期係父母出？

我就係話咁撚驚就咪結婚
真心想結婚就無謂搞到咁
你覺得摸唔清個底咁點解要結婚啫

我結咗婚5年先比老婆知我有層樓收緊租

寫自己老母
唔係遲早分身家

聯名俾政府賺咁開心?

其實香港法例有鼓勵女仔釣金龜之嫌，因為離婚之後可以分一大筆身家，仲有贍養費

內地法例婚前財產唔駛分割

你話自己唔夠首期，要老豆擔保，所以落老母名
事實唔重要，理由夠好聽

有岀錢 寫
無岀錢 唔寫

聯名買樓，之後仲點換樓呀，DSD 呀

唔應該

其實應該要修例 婚前財產唔分得，好多都係男方父母出錢比首期 如果婚後老婆幫供 最多按返比例 邊有理由一人一半

改老母名 大家唔使爭

唔結lo , 好多有哂仔女都唔結

收樓之後牆到刻佢名就得

如果供供下唔供咁點

如果父拎本身有樓又點 要罰稅

父母

跌市寫，升市唔寫

就係成件事，好唔知點... 咁不如唔好結 落條女個名有安全感... 樓主結婚唔會係一時衝動呱 唔知女方點諗

聯名好on9
忡啊媽聯左名
無左首置

如果你覺得自己唔會買第二層聯名係冇所謂既

自己同身邊朋友d 老公都係
第一層落老婆名
因為老公收入高d
老婆之後甩左老公擔保就可以買第二層

我地成日都同d 老公講
唔使驚wor, 留晒返過數證據
有一日離婚計返俾左幾多錢
我分唔到你半層樓ga wor
而家呢個年代唔係只係睇落名
最重要係, 萬一離婚請個好律師

比啊媽

一人一間啦

講落父母名
實際上

掉轉
我出一半首期
佢出一半
佢供, 寫佢名
我到時自己再買

冇供仲乜有佢份

離婚都唔畀佢

唔寫，反正死左都歸佢

識人買樓寫自己名同自己老母個名，我覺得高招因爲就算離婚都個老婆都係分到4分1

我淨係寫佢名

佢反而開始唔想 問點解
我話：一來首置問題
二來 淨寫我 你又唔開心 咁咪淨係寫你
佢話： 你唔驚我食左間屋？
我話： 你咪拿去囉

利申 3年仲有位訓覺

我就一層寫自己個名，另一層寫兩個人個名

唔寫
第時買多層就蝕稅

咁益外母？

你個動作冇問題,你個心態就有問題,大男人到

唔寫，留老婆人頭將來轉3房用

講jei
不過愛佢咪比佢囉
錢可以再搵過

有得訓有得食 ok la

講到落名先肯結,就唔好落喇,CHING有樓你驚冇女咩?
騙徒手法層出不窮呀

言下之意佢唔愛你啦,又唔見佢俾層樓你嘅?

咁咪唔好結，男人等得 女人唔等得，到咁上下無人要返黎貼錢搵你結

要求男方要有樓有車,我一定唔會考慮呢個人。
我要求你咩好呢咁?

一齊住緊喎

我都話唔係動作問題,係心態問題。

而家結婚，好多時男方嗰邊就會要求女方要有樓有車，若兩公婆一齊供，或男方肯象征式出些少作為首期，女方供，層樓兩公婆聯名都合情合理，但如果層樓由女方全部自己搞掂，男方冇出過一毫子，但結婚就要求你棟樓落埋佢個名作為保障，你哋會寫佢名嗎？如果唔寫，可以點做好啲，想聽下大家意見 高下立見

你上連登問得 其實心裡面已經有答案 就係唔寫

一講保障就唔駛傾啦,保障..你自己讀多D書,做好D份工就保障喇!
我男人老狗係唔駛人保障我嘅! 而家D女人邏輯真係吹撚漲，我要唔要保障埋你１８代呀？

樓豬弱雞Beta男 正精係女方貼錢層樓寫我個名先考慮下結 不過呢個社會就係要有你呢d9成廢柴墊底 繼續用錢溝女啦 當你條女係拍賣會入面d貨咁撚樣 睇下第時有無綠帽戴 離個婚分你幾百幾千萬就爽YY

出幾多寫幾多

名正言順 屌佢老母

唔好結

老實講
咁都計
係咪貪你層樓先結

利申 已婚

睇佢照顧得頭家成點
頭家搞得妥妥當當 都係其中一個男人全力搵錢嘅因素

講到連登仔個個有老婆同fullpay買樓有得揀咁

同佢講層樓落你阿媽個名 自己冇權決定

咁個老公買第二層樓記得買貴啲，一買第二層樓時，第一層樓離婚就好難追得返，當送咗俾老婆

咁如果佢女家無出過首期，供又唔係佢供，寫嚟做乜？

齋聽女家語氣就知佢地好難應付

婚都未結就睇到佢老母閪幾撚辣
建議斬纜咪撚結
否則有撚排你受

其實唔係一定要分一半財產畀老婆
分一半財產係計婚後增值或共同擁有嘅資產先要平分
所以富豪離婚唔駛分一半身家, 因為婚後增值資產有限

簡單啲講, 你婚前自己買樓, 一定好過就結婚先一齊買樓
因為就結婚先一齊買樓會被視為"共同擁有嘅資產"

有人會話老婆一蚊都無畀, 離婚都有得分 ?
如果要結婚先一齊買樓或結咗婚先一齊買樓真係分硬.
老婆其中一個身份係家庭主婦, 家庭主婦唔係免費勞工, 就算佢無畀錢供樓, 家庭主婦呢一個身份已代替了供款, 因老婆有"付出過"!

唔寫，下一層先留唔駛俾DSD

咁我供樓都一人一半既
不過老公cover 其他expenses
我老公覺得我有contribute 就gur 囉

真心, 萬一離婚真係搵個好律師

really?

樓主個case 可能最大問題唔係落唔落名
而係點解女家可以講得出"唔落名唔結婚"

一齊供可以做擔保人，點解要浪費咗個首置 quota?

到時香港實有班女權撚出嚟投訴

可以寫，但要簽張借紙
首期個筆係你同老婆一齊向你父母借
如果離婚，你2個都要還筆錢

老老實實，想買第二層真係唔好寫
除名都要錢

係，不過香港人好多都窮撚，一個人係買唔到樓

外母麻Q煩囉

屌 咁怕離婚分身家咪撚結啦屌

頭幾個回覆都唔係關於印花稅就知連登仔淨係識9UP
連樓都未睇過

佢會話
咁而家買呢層寫我個名先囉

香港離婚率其實幾高

咪唔好結，老雞無人要

所以點解有錢佬唔肯結婚

除非有份出錢
否則唔寫

離婚嘅時候咪又要分一半，除非佢有錢過你

寫唔寫結果一撚樣
第時你地有錢買多層樓就無左個首置名, 你應該問你老婆意願

講就易 做就難。實有條刺

刺實有

但係男人都要識保障自己
分手 分你半層樓 條刺重大

一嚟就諗到離婚會點
睇嚟大家都對伴侶,婚姻冇乜信心

寫左就以後係得偷食

喺度問呀買棵菜都唔應該落老婆名㗎啦

寫左又係分俾佢
唔寫又係分俾佢
咁你覺得你同老婆係會生小朋友
老婆又係好既 咪寫埋囉

反正係咪都要分，寫左唔洗煩

都係單身好，唔洗煩

男人結婚就唔洗保障？女人大曬？

大條道理只落一個人名，啲女人就會叫你淨係落佢名

寫媽咪

唔寫 點解要買一層樓要兩個人無晒首置個稅務優惠

咪鳩結

象徵！

其實就算離婚 只要證明到係婚前財產+獨力承擔供款 好大機會打得贏唔洗分

如果有細路佢負責持家的話
咁佢係有付出無糧出 寫埋佢名都ok
如果有工做又無細路/唔湊
咁係有糧出無付出 唔寫

同佢講寫遺囑咪得囉

On9 梗係唔寫

乜都冇比過，唔寫

睇來條女唔係咁愛你姐

呢個伯母娶唔過

前凸後翹,技術了得

而在香港的婚姻家事法中，是沒有夫妻共同財產制的。夫妻雙方結婚以後，一方的財產並不當然地成為另一方的共同財產；離婚之時，原則上也是各自財產屬於各自所有而被各自帶走。

香港的婚姻家事法律中也規定，以夫妻一方名義和一方個人金錢購買的房產，無論在結婚前還是在結婚後，一般來說都屬於夫或妻原來一方個人所有，另外一方配偶是不能享有一半財產權利的。

當然，在夫妻發生離婚糾紛，香港法院也會全面考慮一些因素，比如夫妻雙方各自的職業與賺錢能力；各自的年齡和結婚期間的長短；夫妻各自的操守以及對於家庭的貢獻等來合理公平地決定財產的分配。

是但一個人名
之後要買多層 唔好蝕首置
甚至老婆唔供老公供 只寫老婆名都得
keep銀行record證明供錢 唔會蝕底
聯名最on9

搵律師搞婚前協議
到時寫飽佢

還掂首期唔係你出，咪落屋企人名囉
話你唔買樓+你老母買左層投資，依家平租比你地新婚用住先

好撚戇鳩
嗰啲女又真係天性當自己係雞
無付岀憑西分人一千幾百個 真係好賤

女方冇出過一毫子，但結婚就要求你棟樓落埋佢個名作為保障

不如諗下係咪同D咁嘅人結婚好過啦

就算係你個名
離婚都係分一半

最好唔結

離婚分一半

呢樣同有冇名係冇關係

其實最好用老豆老母名買樓
離婚都唔洗分

私家雞

第一層唔寫，第時買多層先寫老婆名

咁你自己有冇保障自己

d人好興講老婆係外人

如果淨係擔心錢,
最好係唔結婚

你女朋友敢同你講買樓寫佢名
你又唔敢大返佢成世唔結婚怕佢分身家
係你渣ga
grow some balls man!

離婚一樣只分到
一係你分之前轉左比呀媽

唔寫
再買樓果陣無名用咪好on9
到時又拆名出黎，又要比錢

寫唔寫，離婚都要分㗎啦
咪寫囉，費時俾外父外母煩

但佢老母都冇出錢
做乜寫佢老母

你要諗就已經表示咗你唔想寫

寫佢老母咩，ok？

有無鬧離婚

咪係

女方有樓男方無 離婚一樣可以分

lm

冇
其實一開頭我打算瞞一世

依家人名好值錢，首置交少份稅，重寫乜呀
何況唔寫名但有份供，離婚都可以爭到層樓呀

一個崩都冇出過寫佢名做乜

樓主俾既資訊太少，
雖然層樓老婆無份供，
但有無份俾燈油火蠟先？
當全部錢你俾，第時湊仔做家務，就唔係付出？
佢平時對你好唔好？對你屋企人好唔好？
一定要出錢先係付出左？

反而我想知道真係要分一半架咩?
如果離婚原因係老婆有外遇都要比一半佢?

寫唔寫名都無所謂，香港婚姻法保障女性，離婚分你一半身家，再比膽養費，結婚真係好on9

次次都等官判 不過有無外遇唔關事

咁都幾仆街
老婆有外遇仲要分比佢，法律真係好保障唔到男性

有錢有名，無錢無名。
樓主唔好做壞規矩

其實好簡單
話老母買層樓 但佢自己名既
你就加家用比媽媽
咪當供樓咁

如果你好似安全屋扑嘢個阿嬸老公咁，影到相捉姦，可能唔使畀贍養費既
香港男人都應該多啲諗方法保障自己
你努力工作加班賺錢，啲女人就嫌你悶搵個玩得既，你賺啲錢就俾佢拎去貼契家佬
起碼女人變心都有個錢淨，阿嬸樣都會偷食

離婚可以分男方一半家產 點解唔可以分女方一半家產 唔公平

有咩冬瓜豆腐都係比返你
到時離婚一樣強姦你50%

為左層樓先結婚
佢地又好有誠意？

跟住好豪咁同佢講
用幾百萬嚟睇清一個人抵到爛吖

樓主以後唔洗湊仔做家務？樓主對條女唔好？
對佢樓企人唔好？一定係女人先叫付出男人就叫應份？
你出豉油人出雞 仲理直氣壯

老撚都唔寫啦 一毫子都冇比過
寫佢老母咩寫

而家唔諗遲下已經唔洗諗

咁仲衰，咁講左等於無講，對明顯較有錢一方處於極其不利風險狀態

婚都未結外家已經猴住你層樓
結咗婚有排你受 自己諗清楚

唔比錢 無資格落名
除非你想送錢比佢
你可以只送首期嘅一半 合約你點寫都得

大你外母，唔好結
條女真係唔結婚嘅當早啲睇清楚一個人

至少佢出總數4成先寫

我係咁，佢冇俾首期，冇供到。唔寫。

無論佢供唔供都一定寫
前提係要有老婆

愛唔一定要寫佢名先表達到愛

可以的,
香港法律慣利係以一人分一半為基礎
當然,件資產係結婚前定結婚後買, 同埋兩個人結左婚幾耐都會考耐

希望唔洗講啦

但香港社會通常係男家出錢買樓，換言之變左有利於女方

好多人都係咁

講到咁一定唔好落
講得依啲心一定有盤算唔付出又要分你層樓
最好暗中將層想轉屋企人名
唔係結左婚一離婚層樓有冇名都𦧺硬嘢分身家

係睇雙方條件la
都識唔少中女朋友唔介意貼埋首期嫁

不過有無男的肯同佢地一齊生活就第二件事了

到時佢同您講寫佢個名做第一層

寫佢呀媽算啦

大家公平D, 講錢失感情, 有出錢一齊供咪落佢名囉, 唔出咪唔落囉 , 咁好合理丫!

咪撚結囉
過幾年等佢人老珠黃
佢求你幫佢埋單啦

咪就係 紙上業主only 仲要層樓係婚前買
有晒供款紀錄洗乜驚
如果女方有畀燈油火蠟/家務etc既話可能會分少少
但係唔至於一半囉 如果真係有付出都抵畀佢啦
最緊要分身家時請個好律師

其實你咁問得都已經有答案上黎求共嗚姐...

咁重視呢啲野都唔方好得去邊 搵過個啦
有樓唔愁冇女

香港法律冇婚前財產法

婚前寫女友名唔同婚後寫老婆名
因為冇presumption of advancement

我以防萬一
結婚前買樓 (佢唔知我有樓)
管理費供款所有野全部自己戶口auto pay
婚後5 年先比佢知我有樓